政府組對話平台 國際關係學者沈旭暉拒加入

反修訂《逃犯條例》風波持續。政府有意籌組對話平台，並邀約前政務司長唐英年、前運房局長張炳良等周六（24日）會面，聽取他們就成立對話平台模式及安排的建議。國際關係學者沈旭暉今日（21日）在facebook透露，曾有政府中人邀請他加入，惟他拒絕，並就構建平台作分析展望。

沈旭暉分析指出，若政府能即時答應五大訴求，根本毋須溝通平台，平台不可能解決問題；又稱若平台結論是政府作象徵式回應，例如成立沒有法律效力的真相調查委員會，只會對民間帶來更大失望，效果適得其反。

他續說，公眾對真普選、2047問題、中港融合等長期關注，理論上是對話平台能夠討論的，但卻有其紅線，舉例有示威者以港獨自決為訴求，或會成為日後被政治審查的罪證。他又稱，北京及特區政府均以「香港資本主義的經濟問題」作為運動根本原因，平台焦點或會放於這方面，並成為下一份《施政報告》的主要內容，令平台變了《施政報告》的諮詢會，「抽空而言，派糖派樓是沒有人反對的，但以此解決目前發生的事情，乃隔靴搔癢」。

他又說，目前民間與政府缺乏互信，不會踴躍參與這類平台；但親北京、親政府團體卻無顧慮，而他們對目前發生的事情有截然不同的理解，解決方法或以強硬、整肅作主旋律。他又稱，若參加者具代表性，各界真誠對話亦有其功效，「但政府雖以南非案例比喻，卻不可能從獄中請出梁天琦對話。假如只有我這類no stake的人濫竽充數，平台亦不可能具公信力」。他明言，除非平台具法定權力，否則民間人士親身出席的誘因並不存在。

他表示，縱使政府及其他發起人都是有心人，但成立平台後除了被視為拖散民氣的「散水平台」，只會成為政府推動上述方向的「白手套」，引起民間對政府更多不信任，對解決目前困局於事無補。

呢d咪有心人 真係了解

不如話唔係佢碼頭,所以唔加入

俾個機會佢做番人

唔知呢個世界仔心中有咩算盤

今次佢講得好呀

佢冇講錯

成個平台自己圍爐啦

紅底學者都企出黎反政府
同個撚樣曾相比
非常勇武

no stake呀嘛 叫我地去把撚呀

其實無咩特別諗法

應該係佢心水比較清

知道呢個對話平台 根本唔會有用
只會變建制圍爐平台

同埋整臭自己個名
(呢個平台發表咩言論
都會被人覺得同自己有關)

成堆建制人入去姐係都係圍爐做樣,有番d政治智慧既都唔會入啦,張炳良同蔡海偉呢d投共派唔知係真蠢定假傻

大家會否原諒佢？

圍爐平台

林病同習近平兩個自己組個對話平台自己傾咪得

中肯
不過唔好吹奏呢隻共狗

打飛機大會

外籍人士？

想幫自己有份投資既公司洗底買2邊，早2個星期先借D意出廣告post幫自己有份既遵理宣傳

不過而家呢場生死之戰咩人都要connect,唔得閒晒彈藥搞呢D人

心水清

佢呢條世界仔靠呢單野搵番唔少支持者
入到去講乜都好九成都比班左仔騎劫spin到支持政府。

仲有， 林鄭都江河日下， 佢唔會押注係一個快死之人既身上既。

知道純粹走去傾
唔單止冇撚用
仲會做臭自己個名

擺到明,想搵佢扮開明

屌 弱智先會去！

如果五大訴求解決咗 就可以去對話

唔計佢唔入個平台 佢講野冇錯喎

美國出晒聲，正常都識揀

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

暫時唔割，靜觀其變

823人鏈

六，七月中開始已經變返人，講左好多人話喇

個page之前有段時間交左俾條team搞，果段時間就真係離地到核爆，差d想unfollow
係蘋果訪問出左街個page先似返個人

推，

針對80 90 00後
但就搵返班廢老50 60 後入去「對話」
真係笑撚死人

push

最搞笑係
呢個平台希望大家唔好有前設下進行
大家開誠咁對話
我屌你老母啦
你班撚樣唔打官腔 我切乜都得
你就大官 大爺咁樣
咩無前設 就係要就哂你黎講野
所以 去講咩都曬氣

反正我就信了，加油

班建制派真係好on9.

知唔知就係自己豬咁蠢先搞到件事大

想問呢個平台係同咩人對話呢？
我哋都冇大台，小組又冇代表性
難道佢哋想同空氣對話？

咪撚比我知邊個同路人加入
特別你泛民果班
我即開拖屌
唔割唔代表唔可以屌
2014教訓歷歷在目

唔入係岩既

有乜好傾

5大訴求，照住做就得

平台可以，請梁天琦出黎代表我

大灣暉

美國出晒聲 咁係唔同你玩

全部入監獄同天琦傾，佢地又可以熟習下環境

佢知根本係成班奶共圍爐 做既野點都唔岩市民心水 何必做臭自己個名

既然唔回應五大訴求，繼續佢有佢講我地有我地上街，講完

唔好講推 將所有核彈列明黎推post
歡迎增加任用

置頂 曱甴論+動用私刑+日日講大話！
1. 射頭
2. 721無起訴
3. 狗扮示威者
4. 無啦啦拘捕個女人
5. 室內開槍
6. 過份使用武力+催淚彈
7. 冇委任證
8. 過期催淚彈
9. 警黑勾結
10. 無差別濫捕
11. 光明正大講大話
12. 誣蔑市民+陷害市民
13. 拆證物
14. 無視任何法律及指引
15. 葉虎事件
16. 因應政見決定做野同起訴速度

佢地搞到香港咁樣 人人都生意差冇工開佢地仲計ot幾萬蚊準時出糧一定唔驚，諗計斷班撚樣既飯碗
香港人唔再需要唔保護市民既警察！！唔想再出糧俾一啲開槍打我 用棍扑我既人 清算黑警

光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可

佢做開世界仔，不過今次單野堅係班狗官搞成咁，佢都嬲嬲地忍唔住屌，唔洗割住

上次光明頂先俾19抽擊

推

邊個加入就係鬼

堅持五大訴求
已經再冇退路

平台，即係唔妥協，即係分化

"若政府能即時答應五大訴求，根本毋須溝通平台，平台不可能解決問題；又稱若平台結論是政府作象徵式回應，例如成立沒有法律效力的真相調查委員會，只會對民間帶來更大失望，效果適得其反。"
exact7ly!!

佢話721後無中立派，響呢個位講得出做得到

世界仔出面大把路數
使撚埋你班奶共狗堆咩

佢自己申請緊提子國passport就緊係理撚得你班高官死

仆制啦
唔要大台
呢班人不代表香港市民

一入就與民為敵，個會絕對無認受性，傾到傾唔到啲咩一樣絕無意義，所謂學者一入去只會與民為敵、名譽掃地

擺明沉船黎架啦 搵撚搭咩

對你老母

五大訴求講得好撚清楚

自設平台大台想整死運動咋？

林鄭搵FD 子自設平台, 廢老做場大龍鳳. 邊個去都代表唔到任何一個香港人.
正常有腦都唔會出席.

假如只有我這類no stake的人濫竽充數

曲到直

佢係建制派但唔係保皇黨

成班小圈子圍威喂
On99

成員全部都已經一隻腳入棺材

up

回應就搞店,有咩好傾